<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AI-Trust ZT GmbH – Unabhängige IT-Beratung &amp; KI-Expertise</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on AI-Trust ZT GmbH – Unabhängige IT-Beratung &amp; KI-Expertise</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-at</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Künstliche Intelligenz</title>
      <link>/dienstleistungen/kuenstliche-intelligenz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/dienstleistungen/kuenstliche-intelligenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Von der Strategie über die Umsetzung bis zur Schulung: Wir begleiten Sie beim Einsatz von Künstlicher Intelligenz — unabhängig, praxisnah und wissenschaftlich fundiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;strategische-ki-beratung&#34;&gt;Strategische KI-Beratung&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;KI-Strategieentwicklung&lt;/strong&gt;: Gemeinsam identifizieren wir, wo KI in Ihrem Unternehmen den größten Mehrwert schafft&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Modellentwicklung und -optimierung&lt;/strong&gt;: Unternehmensspezifische KI-Modelle für Prognosen, Automatisierung und Entscheidungsunterstützung&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;KI-Projektbegleitung&lt;/strong&gt;: Von der Machbarkeitsanalyse über die Implementierung bis zum produktiven Betrieb&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;workshop-reihe-ki-verstehen-und-gestalten&#34;&gt;Workshop-Reihe: „KI verstehen und gestalten&amp;quot;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere bewährte Workshop-Reihe richtet sich an Fachkräfte und Teams, die KI strategisch einsetzen möchten — unabhängig vom Vorwissen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DI Herbert Mühlburger, BSc</title>
      <link>/team/herbert-muehlburger/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:47:58 +1000</pubDate>
      <guid>/team/herbert-muehlburger/</guid>
      <description>&lt;p&gt;DI Herbert Mühlburger ist staatlich befugter und beeideter IT-Ziviltechniker (Zivilingenieur für Softwareentwicklung – Wirtschaft) und Gründer der AI-Trust ZT GmbH. Er verfügt über mehr als 15 Jahre Erfahrung in der IT-Branche — an der Schnittstelle von Industrie und Wissenschaft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;berufliche-laufbahn&#34;&gt;Berufliche Laufbahn&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Herbert Mühlburger verbindet über 15 Jahre Erfahrung aus Industrie und Wissenschaft. Nach mehreren Jahren als Software Engineer und Business Intelligence Consultant an der TU Graz sammelte er internationale Projekterfahrung im deutschen Finanzsektor (Dr. Nagler &amp;amp; Company) und in der Forschung an der TU Graz. Als IT-Projektmanager bei SCOOP &amp;amp; SPOON und anschließend als Senior IT-Solution Architect bei BearingPoint Technology (Infonova) verantwortete er komplexe IT-Projekte für Unternehmen in Österreich und international.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IT-Gutachten &amp; Sachverständigentätigkeit</title>
      <link>/dienstleistungen/it-gutachten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/dienstleistungen/it-gutachten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Als staatlich befugter IT-Ziviltechniker erstellen wir unabhängige IT-Gutachten, die als &lt;strong&gt;öffentliche Urkunden&lt;/strong&gt; anerkannt werden. Unsere Gutachten bieten eine belastbare Grundlage für unternehmerische, behördliche und gerichtliche Entscheidungen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;was-wir-bieten&#34;&gt;Was wir bieten&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Privatgutachten&lt;/strong&gt;: Unabhängige Bewertung von IT-Systemen, Software-Projekten und technischen Sachverhalten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gerichtsgutachten&lt;/strong&gt;: Als Nichtamtlicher Sachverständiger (NASV) erstellen wir Gutachten für Gerichte und Behörden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;IT-Zertifikate und Bestätigungen&lt;/strong&gt;: Rechtssichere Nachweise für Ausschreibungen, Investoren und interne Dokumentation&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Projektprüfung und -bewertung&lt;/strong&gt;: Objektive Einschätzung von IT-Projekten hinsichtlich Qualität, Sicherheit und Wirtschaftlichkeit&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;warum-ein-it-ziviltechniker&#34;&gt;Warum ein IT-Ziviltechniker?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere Gutachten genießen gemäß § 292 der Zivilprozessordnung den Status behördlicher Dokumente. Das gibt Ihnen Rechtssicherheit und Glaubwürdigkeit – gegenüber Geschäftspartnern, Gerichten und Behörden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IT-Sicherheit &amp; Datenschutz</title>
      <link>/dienstleistungen/it-sicherheit-datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/dienstleistungen/it-sicherheit-datenschutz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sichere IT-Systeme und konformer Datenschutz gehören zusammen. Wir beraten Sie herstellerunabhängig bei der Absicherung Ihrer IT-Infrastruktur und der Umsetzung der DSGVO — pragmatisch, technisch fundiert und rechtssicher.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;it-sicherheit&#34;&gt;IT-Sicherheit&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sicherheitsanalysen&lt;/strong&gt;: Bewertung bestehender IT-Infrastrukturen auf Schwachstellen und Risiken&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sicherheitskonzepte&lt;/strong&gt;: Entwicklung maßgeschneiderter Sicherheitsarchitekturen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;IT-Infrastrukturplanung&lt;/strong&gt;: Beratung bei Aufbau und Optimierung Ihrer IT-Landschaft&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prüfung und Überwachung&lt;/strong&gt;: Unabhängige Prüfung von IT-Systemen und Sicherheitsmaßnahmen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;datenschutz--dsgvo&#34;&gt;Datenschutz &amp;amp; DSGVO&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DSGVO-Compliance-Beratung&lt;/strong&gt;: Analyse Ihrer IT-Systeme und Prozesse auf Datenschutzkonformität&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Technische und organisatorische Maßnahmen (TOM)&lt;/strong&gt;: Konzeption und Bewertung geeigneter Schutzmaßnahmen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Datenschutz-Folgenabschätzung&lt;/strong&gt;: Risikobewertung bei der Verarbeitung sensibler Daten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gutachten zum Datenschutz&lt;/strong&gt;: Unabhängige Beurteilung Ihrer Datenschutzmaßnahmen als IT-Ziviltechniker&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;unser-vorteil&#34;&gt;Unser Vorteil&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als IT-Ziviltechniker sind wir keinem Hersteller verpflichtet. Unsere Empfehlungen basieren ausschließlich auf Ihren Anforderungen — objektiv, technisch fundiert und wirtschaftlich sinnvoll.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Software-Entwicklung &amp; Architektur</title>
      <link>/dienstleistungen/software-entwicklung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/dienstleistungen/software-entwicklung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Von der Konzeption bis zum produktiven Betrieb: Wir entwickeln individuelle Softwarelösungen und entwerfen skalierbare Architekturen — mit dem Qualitätsanspruch eines IT-Ziviltechnikers.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ki-gestützte-entwicklung&#34;&gt;KI-gestützte Entwicklung&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Agentic AI Development&lt;/strong&gt;: Entwicklung autonomer KI-Agenten, die komplexe Aufgaben selbstständig planen, ausführen und iterativ lösen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;RAG-Systeme (Retrieval-Augmented Generation)&lt;/strong&gt;: Wissensbasierte KI-Systeme, die auf Ihre Unternehmensdaten zugreifen und präzise Antworten liefern&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MCP-Integrationen (Model Context Protocol)&lt;/strong&gt;: Anbindung von KI-Modellen an Ihre bestehenden Tools, Datenquellen und Systeme über standardisierte Schnittstellen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Air-Gapped KI-Lösungen&lt;/strong&gt;: Sichere, netzwerkisolierte KI-Systeme für sensible Umgebungen — on-premise, ohne Datenabfluss&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Agentic Coding&lt;/strong&gt;: KI-gestützte Softwareentwicklung mit modernen Coding-Agenten für schnellere, qualitativ hochwertige Ergebnisse&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;architektur--entwicklung&#34;&gt;Architektur &amp;amp; Entwicklung&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Solution Architecture&lt;/strong&gt;: Entwurf skalierbarer, wartbarer Software-Architekturen, abgestimmt auf Ihre Geschäftsanforderungen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Individuelle Softwareentwicklung&lt;/strong&gt;: Maßgeschneiderte Anwendungen und Systeme mit agilen Methoden (Scrum, Kanban)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Technische Projektbegleitung&lt;/strong&gt;: Unterstützung Ihrer Teams bei komplexen Entwicklungsprojekten — von der Planung bis zum Go-Live&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;qualität--sicherheit&#34;&gt;Qualität &amp;amp; Sicherheit&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Software-Qualitätsüberprüfung&lt;/strong&gt;: Unabhängige Bewertung bestehender Software hinsichtlich Codequalität, Architektur, Wartbarkeit und technischer Schulden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Secure Coding &amp;amp; Security Reviews&lt;/strong&gt;: Analyse und Härtung von Anwendungen nach etablierten Sicherheitsstandards (OWASP, Secure SDLC)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;für-wen&#34;&gt;Für wen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unternehmen, die KI-gestützte Anwendungen entwickeln, bestehende Systeme modernisieren oder sichere, netzwerkisolierte Lösungen benötigen — und dabei auf unabhängige, herstellerneutrale Expertise setzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AGB</title>
      <link>/abg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/abg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere &lt;a href=&#34;/d/AGB.pdf&#34;&gt;Allgemeinden Geschäfts- (AGB) und Nutzungsbedingungen&lt;/a&gt; finden Sie &lt;a href=&#34;/d/AGB.pdf&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Laßnitzhöhe, im Jänner 2025.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenschutz</title>
      <link>/datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/datenschutz/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;datenschutzerklärung&#34;&gt;Datenschutzerklärung&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist uns wichtig. Wir verarbeiten Ihre Daten ausschließlich im Rahmen der gesetzlichen Bestimmungen (DSGVO, DSG 2000, TKG 2003). Nachfolgend informieren wir Sie über die wichtigsten Aspekte der Datenverarbeitung im Rahmen unserer Website.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;wer-ist-für-die-verarbeitung-von-daten-verantwortlich-und-wie-erreichen-sie-uns&#34;&gt;Wer ist für die Verarbeitung von Daten verantwortlich und wie erreichen Sie uns?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;AI-Trust ZT GmbH&#xA;FB-Nummer: FN 597441 s&#xA;Staatlich befugter und beeideter IT-Ziviltechniker&#xA;Ingenieurkonsulent für Softwareentwicklung - Wirtschaft&#xA;Am Quellenhof 2 / 3&#xA;A-8301 Laßnitzhöhe&#xA;Österreich&#xA;&#xA;UID-Nummer: ATU79081949&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;sie-erreichen-uns-unter&#34;&gt;Sie erreichen uns unter&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mobil: +43 660 311 4909&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:office@it-zt.at&#34;&gt;office@it-zt.at&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;kontakt-mit-uns&#34;&gt;Kontakt mit uns&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn Sie per Formular auf der Website oder per E-Mail Kontakt mit uns aufnehmen, werden Ihre angegebenen Daten zwecks Bearbeitung der Anfrage und für den Fall von Anschlussfragen sechs Monate bei uns gespeichert. Diese Daten geben wir nicht ohne Ihre Einwilligung weiter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/impressum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Webseiten von &lt;a href=&#34;/&#34;&gt;www.it-zt.at&lt;/a&gt; werden zur Verfügung gestellt von&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;AI-Trust ZT GmbH&#xA;Staatlich befugter und beeideter IT-Ziviltechniker&#xA;Ingenieurkonsulent für Softwareentwicklung - Wirtschaft&#xA;Geschäftsführer: DI Herbert Mühlburger - IT-Ziviltechniker&#xA;Gesellschaftsanteile: DI Herbert Mühlburger (100 %)&#xA;&#xA;Am Quellenhof 2/3&#xA;8301 Laßnitzhöhe&#xA;Österreich&#xA;Mobil: +43 660 311 4909&#xA;E-Mail: [office@it-zt.at](mailto:office@it-zt.at)&#xA;&#xA;UID-Nummer: ATU79081949&#xA;FN: 597441 s&#xA;FB-Gericht: Graz&#xA;Firmensitz: 8301 Laßnitzhöhe&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;berufsbezeichnung&#34;&gt;Berufsbezeichnung&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Staatlich befugter und beeideter IT-Ziviltechniker&#xA;Ingenieurkonsulent für Softwareentwicklung - Wirtschaft&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;kammerzugehörigkeit&#34;&gt;Kammerzugehörigkeit&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Mitglied der Ziviltechnikerkammer für Steiermark und Kärnten&#xA;Sektion Zivilingenieure&#xA;Schönaugasse 7/1&#xA;A-8010 Graz&#xA;T: +43 316 826 3440&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ztkammer.at&#34;&gt;www.ztkammer.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IT-Ziviltechniker</title>
      <link>/it-ziviltechniker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/it-ziviltechniker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;IT-Ziviltechniker sind staatlich befugte und beeidete Experten im Bereich der Informationstechnologie (IT). Sie verfügen über die höchste Ingenieurs-Akkreditierung in Österreich und dürfen öffentliche Urkunden nach dem &lt;a href=&#34;https://www.ris.bka.gv.at/eli/bgbl/i/2019/29/P3/NOR40213929&#34;&gt;Ziviltechnikergesetz&lt;/a&gt; ausstellen. Ihre herstellerunabhängige und objektive Arbeit bringt hohen Mehrwert im IT-Umfeld, insbesondere durch ihre &lt;strong&gt;gutachterliche Tätigkeit&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;gutachterliche-tätigkeit-und-öffentlicher-glaube&#34;&gt;Gutachterliche Tätigkeit und öffentlicher Glaube&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eine zentrale Aufgabe von IT-Ziviltechnikern ist die Erstellung von &lt;strong&gt;Gutachten&lt;/strong&gt;. Diese Gutachten werden als &lt;strong&gt;öffentliche Urkunden&lt;/strong&gt; mit besonderer Glaubwürdigkeit anerkannt. Im IT-Umfeld sind solche Gutachten von großem Wert, da sie als objektive, rechtlich anerkannte Dokumente bei IT-Projekten, Sicherheitsprüfungen und Zertifizierungen dienen. Sie bieten Unternehmen und Institutionen eine verlässliche Basis für Entscheidungen und können in rechtlichen Auseinandersetzungen als neutraler Beweis herangezogen werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>/anfragen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/anfragen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie wir Sie als staatlich befugter und beeideter, unabhängiger IT-Ziviltechniker unterstützen können, klären wir gerne in einem &lt;strong&gt;unverbindlichen Erstgespräch&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kontaktieren Sie uns:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;AI-Trust ZT GmbH&#xA;Am Quellenhof 2 / 3&#xA;8301 Laßnitzhöhe&#xA;Österreich&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;per Telefon: &lt;a href=&#34;tel:+436603114909&#34;&gt;+43 660 311 4909&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;per Email: &lt;a href=&#34;mailto:office@it-zt.at&#34;&gt;office@it-zt.at&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;per LinkedIn: &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/herbert-muehlburger/&#34;&gt;Herbert Mühlburger&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir freuen uns auf Ihre Anfrage.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Publikationen</title>
      <link>/publikationen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publikationen/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;wissenschaftliche-publikationen&#34;&gt;Wissenschaftliche Publikationen&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere Arbeit ist wissenschaftlich fundiert. DI Herbert Mühlburger forscht aktiv an der Schnittstelle von Künstlicher Intelligenz, Fehlerdiagnose und Cybersecurity — unter anderem in Zusammenarbeit mit der TU Graz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ORCID: &lt;a href=&#34;https://orcid.org/0000-0002-7672-0501&#34;&gt;0000-0002-7672-0501&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://www.tugraz.at/institute/sai/research/group-wotawa/publications&#34;&gt;TU Graz – Group Wotawa Publications&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ki-gestützte-fehlerdiagnose-und-cyber-physical-systems&#34;&gt;KI-gestützte Fehlerdiagnose und Cyber-Physical Systems&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GEMMA-FD: Zero-Shot Fault Detection in Heat Pumps Using Multimodal Language Models&lt;/strong&gt;&#xA;36th International Conference on Principles of Diagnosis and Resilient Systems (DX 2025)&#xA;DOI: &lt;a href=&#34;https://doi.org/10.4230/OASIcs.DX.2025.12&#34;&gt;10.4230/OASIcs.DX.2025.12&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FLEX: Fault Localization and Explanation Using Open-Source Large Language Models in Powertrain Systems&lt;/strong&gt;&#xA;35th International Conference on Principles of Diagnosis and Resilient Systems (DX 2024)&#xA;DOI: &lt;a href=&#34;https://doi.org/10.4230/OASIcs.DX.2024.25&#34;&gt;10.4230/OASIcs.DX.2024.25&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
