<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dienstleistungen on AI-Trust ZT GmbH – Unabhängige IT-Beratung &amp; KI-Expertise</title>
    <link>/dienstleistungen/</link>
    <description>Recent content in Dienstleistungen on AI-Trust ZT GmbH – Unabhängige IT-Beratung &amp; KI-Expertise</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-at</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="/dienstleistungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Künstliche Intelligenz</title>
      <link>/dienstleistungen/kuenstliche-intelligenz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/dienstleistungen/kuenstliche-intelligenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Von der Strategie über die Umsetzung bis zur Schulung: Wir begleiten Sie beim Einsatz von Künstlicher Intelligenz — unabhängig, praxisnah und wissenschaftlich fundiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;strategische-ki-beratung&#34;&gt;Strategische KI-Beratung&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;KI-Strategieentwicklung&lt;/strong&gt;: Gemeinsam identifizieren wir, wo KI in Ihrem Unternehmen den größten Mehrwert schafft&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Modellentwicklung und -optimierung&lt;/strong&gt;: Unternehmensspezifische KI-Modelle für Prognosen, Automatisierung und Entscheidungsunterstützung&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;KI-Projektbegleitung&lt;/strong&gt;: Von der Machbarkeitsanalyse über die Implementierung bis zum produktiven Betrieb&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;workshop-reihe-ki-verstehen-und-gestalten&#34;&gt;Workshop-Reihe: „KI verstehen und gestalten&amp;quot;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere bewährte Workshop-Reihe richtet sich an Fachkräfte und Teams, die KI strategisch einsetzen möchten — unabhängig vom Vorwissen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IT-Gutachten &amp; Sachverständigentätigkeit</title>
      <link>/dienstleistungen/it-gutachten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/dienstleistungen/it-gutachten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Als staatlich befugter IT-Ziviltechniker erstellen wir unabhängige IT-Gutachten, die als &lt;strong&gt;öffentliche Urkunden&lt;/strong&gt; anerkannt werden. Unsere Gutachten bieten eine belastbare Grundlage für unternehmerische, behördliche und gerichtliche Entscheidungen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;was-wir-bieten&#34;&gt;Was wir bieten&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Privatgutachten&lt;/strong&gt;: Unabhängige Bewertung von IT-Systemen, Software-Projekten und technischen Sachverhalten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gerichtsgutachten&lt;/strong&gt;: Als Nichtamtlicher Sachverständiger (NASV) erstellen wir Gutachten für Gerichte und Behörden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;IT-Zertifikate und Bestätigungen&lt;/strong&gt;: Rechtssichere Nachweise für Ausschreibungen, Investoren und interne Dokumentation&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Projektprüfung und -bewertung&lt;/strong&gt;: Objektive Einschätzung von IT-Projekten hinsichtlich Qualität, Sicherheit und Wirtschaftlichkeit&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;warum-ein-it-ziviltechniker&#34;&gt;Warum ein IT-Ziviltechniker?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unsere Gutachten genießen gemäß § 292 der Zivilprozessordnung den Status behördlicher Dokumente. Das gibt Ihnen Rechtssicherheit und Glaubwürdigkeit – gegenüber Geschäftspartnern, Gerichten und Behörden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IT-Sicherheit &amp; Datenschutz</title>
      <link>/dienstleistungen/it-sicherheit-datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/dienstleistungen/it-sicherheit-datenschutz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sichere IT-Systeme und konformer Datenschutz gehören zusammen. Wir beraten Sie herstellerunabhängig bei der Absicherung Ihrer IT-Infrastruktur und der Umsetzung der DSGVO — pragmatisch, technisch fundiert und rechtssicher.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;it-sicherheit&#34;&gt;IT-Sicherheit&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sicherheitsanalysen&lt;/strong&gt;: Bewertung bestehender IT-Infrastrukturen auf Schwachstellen und Risiken&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sicherheitskonzepte&lt;/strong&gt;: Entwicklung maßgeschneiderter Sicherheitsarchitekturen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;IT-Infrastrukturplanung&lt;/strong&gt;: Beratung bei Aufbau und Optimierung Ihrer IT-Landschaft&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prüfung und Überwachung&lt;/strong&gt;: Unabhängige Prüfung von IT-Systemen und Sicherheitsmaßnahmen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;datenschutz--dsgvo&#34;&gt;Datenschutz &amp;amp; DSGVO&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DSGVO-Compliance-Beratung&lt;/strong&gt;: Analyse Ihrer IT-Systeme und Prozesse auf Datenschutzkonformität&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Technische und organisatorische Maßnahmen (TOM)&lt;/strong&gt;: Konzeption und Bewertung geeigneter Schutzmaßnahmen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Datenschutz-Folgenabschätzung&lt;/strong&gt;: Risikobewertung bei der Verarbeitung sensibler Daten&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gutachten zum Datenschutz&lt;/strong&gt;: Unabhängige Beurteilung Ihrer Datenschutzmaßnahmen als IT-Ziviltechniker&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;unser-vorteil&#34;&gt;Unser Vorteil&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als IT-Ziviltechniker sind wir keinem Hersteller verpflichtet. Unsere Empfehlungen basieren ausschließlich auf Ihren Anforderungen — objektiv, technisch fundiert und wirtschaftlich sinnvoll.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Software-Entwicklung &amp; Architektur</title>
      <link>/dienstleistungen/software-entwicklung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/dienstleistungen/software-entwicklung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Von der Konzeption bis zum produktiven Betrieb: Wir entwickeln individuelle Softwarelösungen und entwerfen skalierbare Architekturen — mit dem Qualitätsanspruch eines IT-Ziviltechnikers.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ki-gestützte-entwicklung&#34;&gt;KI-gestützte Entwicklung&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Agentic AI Development&lt;/strong&gt;: Entwicklung autonomer KI-Agenten, die komplexe Aufgaben selbstständig planen, ausführen und iterativ lösen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;RAG-Systeme (Retrieval-Augmented Generation)&lt;/strong&gt;: Wissensbasierte KI-Systeme, die auf Ihre Unternehmensdaten zugreifen und präzise Antworten liefern&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MCP-Integrationen (Model Context Protocol)&lt;/strong&gt;: Anbindung von KI-Modellen an Ihre bestehenden Tools, Datenquellen und Systeme über standardisierte Schnittstellen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Air-Gapped KI-Lösungen&lt;/strong&gt;: Sichere, netzwerkisolierte KI-Systeme für sensible Umgebungen — on-premise, ohne Datenabfluss&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Agentic Coding&lt;/strong&gt;: KI-gestützte Softwareentwicklung mit modernen Coding-Agenten für schnellere, qualitativ hochwertige Ergebnisse&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;architektur--entwicklung&#34;&gt;Architektur &amp;amp; Entwicklung&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Solution Architecture&lt;/strong&gt;: Entwurf skalierbarer, wartbarer Software-Architekturen, abgestimmt auf Ihre Geschäftsanforderungen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Individuelle Softwareentwicklung&lt;/strong&gt;: Maßgeschneiderte Anwendungen und Systeme mit agilen Methoden (Scrum, Kanban)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Technische Projektbegleitung&lt;/strong&gt;: Unterstützung Ihrer Teams bei komplexen Entwicklungsprojekten — von der Planung bis zum Go-Live&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;qualität--sicherheit&#34;&gt;Qualität &amp;amp; Sicherheit&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Software-Qualitätsüberprüfung&lt;/strong&gt;: Unabhängige Bewertung bestehender Software hinsichtlich Codequalität, Architektur, Wartbarkeit und technischer Schulden&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Secure Coding &amp;amp; Security Reviews&lt;/strong&gt;: Analyse und Härtung von Anwendungen nach etablierten Sicherheitsstandards (OWASP, Secure SDLC)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;für-wen&#34;&gt;Für wen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unternehmen, die KI-gestützte Anwendungen entwickeln, bestehende Systeme modernisieren oder sichere, netzwerkisolierte Lösungen benötigen — und dabei auf unabhängige, herstellerneutrale Expertise setzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
